proof/correctness/Correctness_WOTS.ec
@@ -481,61 +481,94 @@ while{1}  (
       rewrite !get_to_list /#. 
 qed.
 
-lemma expand_seed_correct (_in_seed _pub_seed : W8.t Array32.t, _addr : W32.t Array8.t) :
+lemma expand_seed_correct (_in_seed _pub_seed : W8.t Array32.t) :
     len = XMSS_WOTS_LEN /\ 
     n = XMSS_N /\ 
     prf_padding_val = XMSS_HASH_PADDING_PRF /\
     prf_kg_padding_val = XMSS_HASH_PADDING_PRF_KEYGEN /\
     padding_len = XMSS_PADDING_LEN =>
-    equiv [M(Syscall).__expand_seed ~ WOTS.pseudorandom_genSK :
+    equiv [
+      M(Syscall).__expand_seed ~ WOTS.pseudorandom_genSK :
+      
       arg{1}.`2 = _in_seed /\ 
       arg{1}.`3 = _pub_seed /\
-      arg{1}.`4 = _addr /\
-      arg{2} = (NBytes.insubd (to_list _in_seed), NBytes.insubd(to_list _pub_seed), _addr) ==>
+      
+      arg{2}.`1 = NBytes.insubd (to_list _in_seed) /\
+      arg{2}.`2 = NBytes.insubd(to_list _pub_seed) /\
+
+      forall (k : int), 0 <= k < 5 => arg{1}.`4.[k] = arg{2}.`3.[k]
+      ==>
       res{1}.`1 = DecodeWotsSk res{2}
     ].
 proof.
 rewrite /XMSS_N  => [#] len_val n_val ???.
-proc; auto => />.
+proc => /=.
+
 conseq (: _ ==> 
-  addr{1} = address{2} /\ 
   size sk{2} = len /\
   (forall (k : int), 0 <= k < 2144 => outseeds{1}.[k] = nth witness (nbytes_flatten sk{2}) k)
 ).
-  + auto => /> sL skR H0 H1. 
-    rewrite /DecodeWotsSk tP => i Hi. 
-    rewrite get_of_list //=.
-    have ->: val (insubd skR) = skR by smt(LenNBytes.insubdK).
-    by apply H1.
+  + auto => /> &1 &2 ?? skR H0 H1. 
+    rewrite /DecodeWotsSk tP => ??. 
+    by rewrite get_of_list //= insubdK /P // H1.
+
+
 seq 5 3 : (
   val sk_seed{2} = to_list inseed{1} /\
   val seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
-  address{2} = addr{1} /\
   size sk{2} = len /\ 
-  size (nbytes_flatten sk{2}) = len * n 
+  size (nbytes_flatten sk{2}) = len * n /\
+  forall (k : int), 0 <= k < 8 => (k <> 5) => addr{1}.[k] = address{2}.[k]
 ).
     + inline{1}.
-      auto => />.  
+      auto => /> &1 &2 *.  
       do split; 1,2: by rewrite NBytes.insubdK //= /P size_to_list n_val.
         * rewrite size_nseq /#.
         * rewrite size_nbytes_flatten size_nseq /#.
-seq 1 0 : (#pre /\ aux{1} = pub_seed{1}); first by ecall {1} (_x_memcpy_u8u8_post pub_seed{1}); auto => />.
-seq 1 0 : (#pre /\ forall (k : int), 0 <= k < 32 => buf{1}.[k] = pub_seed{1}.[k]); first by auto => />; smt(@Array64).
+        * rewrite /set_key_and_mask /set_hash_addr => k???.
+          rewrite !get_setE //.
+          case (k = 7) => //?.
+          case (k = 6) => //?.
+          smt().
+
+
+seq 1 0 : (#pre /\ aux{1} = pub_seed{1}); first by ecall {1} (_x_memcpy_u8u8_post pub_seed{1}).
+
+seq 1 0 : (#pre /\ forall (k : int), 0 <= k < 32 => buf{1}.[k] = pub_seed{1}.[k]).
+    + auto => /> &1 &2 *.
+      by rewrite initiE 1:/# /= ifT.
+
 while (
   len{2} = 67 /\
   size sk{2} = len /\ 
   ={i} /\ 0 <= i{2} <= 67 /\ 
-  address{2} = addr{1} /\
   val sk_seed{2} = to_list inseed{1} /\
   val seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
   (forall (k : int), 0 <= k < 32 => buf{1}.[k] = pub_seed{1}.[k]) /\
-  (forall (k : int), 0 <= k < 32 * i{2} => outseeds{1}.[k] = nth witness (nbytes_flatten sk{2}) k)
+  (forall (k : int), 0 <= k < 32 * i{2} => outseeds{1}.[k] = nth witness (nbytes_flatten sk{2}) k) /\
+  (forall (k : int), 0 <= k < 8 => (k <> 5) => addr{1}.[k] = address{2}.[k])
 ); last by auto => /> /#.  
-seq 2 1 : (#pre); first by inline {1}; auto => />.
-seq 1 1 : (#pre /\ val addr_bytes{2} = to_list addr_bytes{1}).
-    + ecall {1} (addr_to_bytes_correctness addr{1}); auto => /> /#. 
+
+seq 1 1 : (
+    #{/~forall (k : int),
+     0 <= k && k < 8 => k <> 5 => addr{1}.[k] = address{2}.[k]}pre /\ 
+    addr{1} = address{2}
+).
+    + inline {1}; auto => /> &1 &2 ???????? H??.
+      rewrite tP => k*.
+      rewrite /set_chain_addr.
+      case (k = 5) => [->|?] //.
+      by rewrite !get_setE // !ifF // H.
+
+
+seq 2 1 : (#pre /\ val addr_bytes{2} = to_list addr_bytes{1}).
+    + ecall {1} (addr_to_bytes_correctness addr{1}).
+      by auto => /> ?????????????->.
+
 seq 1 0 : (#pre /\ (forall (k : int), 0 <= k < 32 => buf{1}.[32 + k] = addr_bytes{1}.[k])).
-    + auto => /> ; smt(@Array64).
+    + auto => /> &1 &2 *. 
+      do split => *; rewrite initiE 1:/# /=; [rewrite ifF | rewrite ifT] => /#.
+
 seq 0 0 : ( (* cant use #pre in conseq *)
   #pre /\ 
   to_list buf{1} = (val seed{2} ++ val addr_bytes{2})
@@ -547,6 +580,7 @@ seq 0 0 : ( (* cant use #pre in conseq *)
       case (0 <= j < 32) => *.
         * rewrite nth_cat H size_to_list ifT 1:/# get_to_list /#.
       rewrite nth_cat H size_to_list ifF 1:/# H1 get_to_list /#. 
+
 seq 2 1 : (#pre /\ val sk_i{2} = to_list ith_seed{1}).
     + inline {1} M(Syscall).__prf_keygen_ M(Syscall)._prf_keygen; wp; sp.
       exists * in_00{1}, key0{1}; elim * => _P1 _P2.
@@ -557,6 +591,7 @@ seq 2 1 : (#pre /\ val sk_i{2} = to_list ith_seed{1}).
            rewrite size_cat !valP n_val /= => j Hj.
            by rewrite (: _P1.[j] = nth witness (to_list _P1) j) 1:/# H12.
          * rewrite -H4 #smt:(@NBytes). 
+
 auto => /> &1 &2  ? sizeSK ??? H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8. 
 do split;2,3,5,6:smt(); [by rewrite size_put sizeSK |]. 
 move => k Hk0 Hk1; rewrite initE ifT 1:/#; auto => />. 
@@ -609,7 +644,7 @@ proof.
 admit. (* correctness & wots_sk_size from properties *)
 qed.
 
-lemma pkgen_correct (_seed_ _pub_seed_ : W8.t Array32.t, _addr_ : W32.t Array8.t) :
+lemma pkgen_correct (_seed_ _pub_seed_ : W8.t Array32.t) :
     w = XMSS_WOTS_W /\
     len = XMSS_WOTS_LEN /\
     n = XMSS_N /\
@@ -621,20 +656,25 @@ lemma pkgen_correct (_seed_ _pub_seed_ : W8.t Array32.t, _addr_ : W32.t Array8.t
       M(Syscall).__wots_pkgen ~ WOTS.pkGen :
       arg{1}.`2 = _seed_ /\
       arg{1}.`3 = _pub_seed_ /\
-      arg{1}.`4 = _addr_ /\
-      arg{2} = (NBytes.insubd (to_list _seed_), NBytes.insubd (to_list _pub_seed_), _addr_)
+
+      arg{2}.`1 = NBytes.insubd (to_list _seed_) /\
+      arg{2}.`2 = NBytes.insubd (to_list _pub_seed_) /\
+
+      forall (k : int), 0 <= k < 5 => arg{1}.`4.[k] = arg{2}.`3.[k]
       ==>
       res{1}.`1 = DecodeWotsPk res{2}
     ]. 
 proof.
 rewrite /XMSS_N /XMSS_WOTS_LEN /XMSS_WOTS_W  => [#] w_val len_val n_val *.
 proc => /=.
-seq 0 1 : (
+seq 1 1 : (
   #pre /\
   size pk{2} = len
 ); first by auto => />; rewrite size_nseq /#.
+
 swap {2} 1 1.
-seq 2 1: (   
+
+seq 1 1: (   
   val sk_seed{2} = to_list seed{1} /\
   val _seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
   address{2} = addr{1} /\
@@ -643,9 +683,9 @@ seq 2 1: (
 ).
     + inline {1} M(Syscall).__expand_seed_ M(Syscall)._expand_seed. 
       wp; sp.
-      exists * inseed0{1}, pub_seed1{1}, addr1{1}; elim * => _P1 _P2 _P3.
-      call (expand_seed_results _P1 _P2 _P3) => [/# |]. 
-      skip => /> &1 &2 rL rR  H0; do split.
+      exists * inseed0{1}, pub_seed1{1}; elim * => _P1 _P2.
+      call (expand_seed_correct _P1 _P2) => [/# |]. 
+      skip => /> &1 &2 *; do split.
           * by rewrite insubdK // /P size_to_list n_val.
           * by rewrite insubdK // /P size_to_list n_val.
           * admit. (* expand_Seed needs information about the result *)
@@ -1127,6 +1167,15 @@ qed.
 
 
 lemma wots_sign_seed_corect (_m _sk_seed _pub_seed : W8.t Array32.t, a : W32.t Array8.t) :
+    n = XMSS_N /\
+    floor (log2 w%r) = XMSS_WOTS_LOG_W /\ 
+    w = XMSS_WOTS_W /\ 
+    len1 = XMSS_WOTS_LEN1 /\
+    len2 = XMSS_WOTS_LEN2 /\
+    len = XMSS_WOTS_LEN /\ 
+    prf_padding_val = XMSS_HASH_PADDING_PRF /\
+    padding_len = XMSS_PADDING_LEN /\ 
+    F_padding_val = XMSS_HASH_PADDING_F =>
     equiv [
       M(Syscall).__wots_sign ~ WOTS.sign_seed :
       arg{1}.`2 = _m /\
@@ -1138,10 +1187,291 @@ lemma wots_sign_seed_corect (_m _sk_seed _pub_seed : W8.t Array32.t, a : W32.t A
       arg{2}.`2 = NBytes.insubd (to_list _sk_seed) /\
       arg{2}.`3 = NBytes.insubd (to_list _pub_seed) /\
       arg{2}.`4 = a
+      (* Nao me interessa o valor de address no resultado pq 
+         nao se usa mais o addr depois de chamar esta funcao 
+       *)
       ==>
       res{2} = EncodeWotsSignature res{1}.`1
     ].
 proof.
+rewrite /XMSS_N /XMSS_WOTS_LOG_W /XMSS_WOTS_W /XMSS_WOTS_LEN /XMSS_WOTS_LEN1 /XMSS_WOTS_LEN2 => 
+    [#] n_val logw_val w_val len1_val len2_val len_val *.
 proc => /=.
+
+conseq ( : 
+  M{2} = to_list msg{1} /\
+  val sk_seed{2} = to_list seed{1} /\  val pub_seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
+  address{2} = addr{1}
+  ==>
+  _
+); first by auto => />; rewrite !insubdK // /P size_to_list n_val.
+
+seq 1 1 : (#pre /\ size sig{2} = len); first by auto => /> *; rewrite size_nseq len_val.
+
+swap {1} 2 -1.
+
+seq 1 1 : (
+    #{/~address{2} = addr{1}}pre /\ 
+    sig{1} = DecodeWotsSk wots_skey{2} /\ 
+    address{2}.[0] = addr{1}.[0] /\
+    address{2}.[1] = addr{1}.[1] /\
+    address{2}.[2] = addr{1}.[2] /\
+    address{2}.[3] = addr{1}.[3] /\
+    address{2}.[4] = addr{1}.[4] /\
+    addr{1}.[5]    = W32.of_int (len - 1) /\
+    address{2}.[6] = W32.zero /\
+    addr{1}.[6]    = W32.zero /\
+    address{2}.[6] = W32.zero /\
+    addr{1}.[7]    = W32.zero /\
+    address{2}.[7] = W32.zero 
+). 
+    + inline {1} M(Syscall).__expand_seed_ M(Syscall)._expand_seed.
+      wp; sp.
+      exists * inseed0{1}, pub_seed1{1}, addr1{1}.
+      elim * => P0 P1 P2.
+      admit. 
+
+inline {1} M(Syscall).__chain_lengths_ M(Syscall)._chain_lengths.
+inline {1} M(Syscall).__chain_lengths.
+sp 10 0.
+ 
+seq 2 1 : (
+    #{/~t0{1} = witness}pre /\ 
+    msg{2} = map W32.to_uint (to_list t0{1}) /\
+    forall (k : int), 0 <= k < 64 => 0 <= to_uint t0{1}.[k] < w
+).
+    + exists * msg2{1}; elim * => P; call (base_w_results_64 P) => //=; auto => />.
+
+seq 1 0 : (#{/~lengths2{1} = lengths1{1}}pre /\ map W32.to_uint (sub lengths2{1} 0 64) = msg{2}).
+    + auto => /> &1 &2 *.
+      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_map.
+      rewrite size_map size_sub // => i?.
+      rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_sub.
+      rewrite nth_sub //= initiE 1:/# /= ifT // (nth_map witness); first by rewrite size_to_list.
+      by rewrite get_to_list.
+
+inline {1} M(Syscall).__wots_checksum.
+
+seq 3 0 : (#{/~t1{1} = witness}pre /\ csum_base_w{1} = t1{1} /\ msg_base_w{1} = lengths2{1}); first by auto.
+ 
+seq 4 0 : (
+  #pre /\
+  (forall (k : int), 0 <= k < 64 => 0 <= to_uint buf{1}.[k] < w) /\
+  msg{2} = map (W32.to_uint) (to_list buf{1})
+).
+    + auto => /> &1 &2 ?????????????T H. (* Estas sao as ultimas 2 hipoteses *)
+(* ====================================================================================================== *)
+      have E: forall (k : int), 0 <= k < 64 => to_uint lengths2{1}.[k] = to_uint t0{1}.[k].
+        * move => k0?.
+          rewrite (: to_uint t0{1}.[k0] = nth witness (map W32.to_uint (to_list t0{1})) k0).                          - rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_to_list.
+                  by rewrite get_to_list.
+          rewrite -H (nth_map witness); first by rewrite size_sub.
+          by rewrite nth_sub.
+(* ====================================================================================================== *)
+      split => [k* |].
+        * rewrite initiE // E // /#. 
+        * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_map.
+          rewrite size_map size_to_list => i?.
+          rewrite -H. 
+          do 2! congr. 
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
+          rewrite size_sub // => j?.
+          by rewrite nth_sub //= initiE.
+
+seq 1 1 : (#pre /\ to_uint csum{1} = csum{2} /\ 0 <= csum{2} <= len1 * (w - 1)).
+    + exists * buf{1}; elim * => P; call {1} (wots_checksum_results P) => //.
+      skip => /> /#.
+
+seq 3 0 : (#pre /\ u{1} = W64.of_int 4); first by auto.
+ 
+seq 2 2 : (
+    #{/~to_uint csum{1} = csum{2}}
+     {/~u{1} = W64.of_int 4}pre /\ 
+     to_uint csum{1} = to_uint csum_32{2}
+).
+    + auto => /> &1 &2 *.
+      rewrite (: 63 = 2^6 - 1) 1:/# and_mod //=. 
+      have ->: truncateu8 ((of_int 4))%W64 = W8.of_int 4 by smt(@W64 pow2_64).
+      rewrite !shl_shlw //= len2_val w_val log2_16 /= from_int_ceil //=. 
+      rewrite !to_uint_shl //= of_uintK //= #smt:(modz_small).
+
+seq 0 1 : (#pre /\ len_2_bytes{2} = 2).
+    + auto => /> *. 
+      rewrite w_val len2_val log2_16 -fromintM //= from_int_ceil //=.
+      apply ceil_3_2.
+
+seq 1 1 : (#pre /\ to_list csum_bytes_p{1} = csum_bytes{2}).
+    + exists * csum{1}, csum_32{2}.
+      elim * => P0 P1.
+      call {1} (ull_to_bytes2_post P0 P1).
+      by auto.
+ 
+seq 2 1 : (#pre /\ csum_base_w{2} = map W32.to_uint (to_list csum_base_w{1})).
+    + wp.
+      exists * csum_bytes_p{1}.
+      elim * => P.
+       call (base_w_results_3 P) => //=.
+
+seq 0 0 : (#pre /\ sub lengths2{1} 0 64  = to_list t0{1}). (* Nao da para usar #pre num conseq (ou se da eu nao sei), dai usar um seq 0 0, o q e estupido *)
+    + auto => /> &1 &2 ?????????????? H*. 
+      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
+      rewrite size_sub // => i?.
+      have ->: nth witness (to_list t0{1}) i = 
+               W32.of_int (nth witness (map W32.to_uint (to_list t0{1})) i).
+          * rewrite get_to_list (nth_map witness); first by rewrite size_to_list.
+            rewrite get_to_list to_uintK //.
+      rewrite -H nth_sub // (nth_map witness); first by rewrite size_sub.
+      by rewrite nth_sub.
+
+
+seq 1 0 : (#{/~msg_base_w{1} = lengths2{1}}pre /\ sub lengths2{1} 64 3 =  to_list t1{1}).
+    + auto => /> &1 &2 ????????????????????H; do split.
+       * rewrite -H.
+         apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_map.
+         rewrite size_map size_sub // => i?.
+         rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_sub.
+         rewrite nth_sub // (nth_map witness); first by rewrite size_sub.
+         by rewrite initiE 1:/# /= ifF 1:/# nth_sub.
+       * rewrite -H. 
+         apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_map.
+         rewrite size_map size_iota // => i?.
+         rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_iota.
+         rewrite nth_sub //= initiE; first by rewrite nth_iota /#. 
+         simplify.
+         rewrite ifF; first by rewrite nth_iota /#.
+         by rewrite nth_iota.
+       * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub // size_to_list.
+         rewrite size_sub // => i?.
+         by rewrite get_to_list nth_sub // initiE 1:/# /= ifT 1:/#.
+
+seq 4 1 : (
+    #{/~msg{2} = map W32.to_uint (to_list t0{1})}
+     {/~msg{2} = map W32.to_uint (to_list buf{1})}
+     {/~map W32.to_uint (sub lengths2{1} 0 64) = msg{2}}pre /\ 
+     map W32.to_uint (to_list lengths{1}) = msg{2} /\ 
+     sub lengths2{1} 64 3 =  to_list t1{1}
+).
+
+    + auto => /> &1 &2 ??????????????H0????? H2 H1.  
+      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_cat !size_map !size_iota /#.
+      rewrite size_map size_to_list // => j?.      
+      rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_to_list.
+      case (64 <= j < 67) => ?; rewrite nth_cat.
+           * rewrite size_map size_to_list ifF 1:/# (nth_map witness); [by rewrite size_iota |]. 
+             rewrite nth_iota // (nth_map witness); first by rewrite size_to_list /#.
+             simplify.
+             have ->: to_uint t1{1}.[j - 64] = to_uint (nth witness (to_list t1{1}) (j-64)) by rewrite get_to_list.
+             rewrite -H1 nth_sub // /#.
+           * rewrite size_map size_to_list ifT 1:/# -H2 get_to_list.
+             rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_sub /#.
+             rewrite nth_sub // /#.
+
+(* Invariante: Em cada iteracao escrevemos nbytes *)
+(* A chave e inicialmente escrita no array sig e vai sendo sobreescrita ate no fim so estar la assinatura *)
+
+while (
+    0 <= i{1} <= 67 /\
+    ={i} /\
+    size sig{2} = len /\
+    val sk_seed{2} = to_list seed{1} /\
+    val pub_seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
+    M{2} = to_list msg{1} /\ 
+
+    address{2}.[0] = addr{1}.[0] /\
+    address{2}.[1] = addr{1}.[1] /\
+    address{2}.[2] = addr{1}.[2] /\
+    address{2}.[3] = addr{1}.[3] /\
+    address{2}.[4] = addr{1}.[4] /\
+    address{2}.[6] = W32.zero /\
+    addr{1}.[6] = W32.zero /\
+    address{2}.[6] = W32.zero /\
+    addr{1}.[7] = W32.zero /\
+    address{2}.[7] = W32.zero /\
+
+    map W32.to_uint (to_list lengths{1}) = msg{2} /\
+    (forall (k : int), 0 <= k < 67 => 0 <= to_uint lengths{1}.[k] < w) /\
+   
+   
+    sub sig{1} 0 (32 * i{1}) = sub_list (nbytes_flatten sig{2}) 0 (32 * i{1}) /\
+    sub sig{1} (32 * i{1}) (67*32 - 32*i{1}) = sub (DecodeWotsSk wots_skey{2}) (32 * i{1}) (67*32 - 32*i{1})
+); last by admit.
+(*
+    + auto => /> &1 &2 *; do split; 2: by smt().
+        * apply (eq_from_nth witness); [by rewrite size_sub_list // size_sub |].
+          rewrite size_sub // /#.
+        * move => addrL sigL addrR i sigR????.
+          have ->: i = 67 by smt().
+          move => H0 ??????? H1.
+          rewrite /EncodeWotsSignature.
+          congr.
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_map size_chunk // size_to_list H0 len_val.
+          rewrite H0 len_val => j?.  
+          rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_chunk // size_to_list /#.
+          rewrite /chunk nth_mkseq; [by rewrite size_to_list /# /=|].
+          apply nbytes_eq.
+          rewrite insubdK.
+             - rewrite /P size_take // size_drop 1:/# size_to_list /#.
+          auto => />.
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_take // valP n_val size_drop 1:/# size_to_list /#.
+          rewrite valP n_val => l?.
+          rewrite nth_take // 1:/# nth_drop 1,2:/#.
+          have ->: nth witness (to_list sigL) (32 * j + l) = nth witness (sub sigL 0 (32 * 67)) (32*j + l) by rewrite get_to_list nth_sub 1:/#.
+          rewrite H1 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten.
+          rewrite (nth_flatten witness 32).
+             - admit. (* this should be easy to prove *)
+          rewrite (nth_map witness) 1:/#.
+          congr => /#.
+*)
+
+
+seq 2 1 : (#pre /\ address{2} = addr{1}).
+    + inline {1}; auto => /> &1 &2 *.
+      rewrite /set_chain_addr tP => i?.
+      rewrite get_setE //.
+      case (i = 5) => [-> /# | ?]. 
+      rewrite get_setE // ifF // /#.
+ 
+inline {1} M(Syscall).__gen_chain_inplace_.
+inline {1} M(Syscall)._gen_chain_inplace.
+sp; wp.
+exists * out0{1}, start0{1}, steps0{1}, addr1{1}, pub_seed1{1}.        
+elim * => _P1 _P2 _P3 _P4 _P5. 
+call (gen_chain_inplace_correct _P1 _P2 _P3 _P4 _P5) => [/# |].
+skip => /> &1 &2 ???? H2?????H0 H1* ; do split.
+    + apply nbytes_eq.
+      rewrite insubdK /=; first by rewrite /P size_to_list n_val. 
+      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP n_val size_to_list.
+      rewrite valP n_val => j?.
+      rewrite get_to_list initiE //=.
+      have ->: sig{1}.[i{2} * 32 + j] = nth witness (sub sig{1} (32 * i{2}) (2144 - 32 * i{2})) j by rewrite nth_sub /#.
+      rewrite H1 nth_sub 1:/# /DecodeWotsSk.
+      rewrite Array2144.get_of_list 1:/# /nbytes_flatten (nth_flatten witness 32).     
+         * admit. (* Should be easy to prove *)
+      rewrite (nth_map witness); first by rewrite valP len_val /#.
+      do congr => /#.
+    + rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_to_list.
+      by rewrite get_to_list.
+    + rewrite -H2 #smt:(@NBytes).
+    + smt().
+    + smt().
+    + smt().
+    + smt().
+    + auto => /> ?????? r H3; do split.
+        * smt().
+        * smt().
+        * rewrite size_put len_val /#.
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * admit. (* isto e falso *)
+        * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+          rewrite size_sub 1:/# => j?.
+          rewrite nth_sub 1:/# /sub_list nth_mkseq 1:/# /= initiE 1:/# /=.
+          admit.
 admit.
+        * smt().
+        * smt().
 qed.
